{
    "response_code": 0,
    "results": [
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "신조어 '누물보'는 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "누구 물어 보신분?",
            "incorrect_answers": [
                "누워서 물건 보자기에싸기",
                "누룽지사탕 물고 보리차마시기"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "다음중 '알잘딱깔센'을 해야하는 사람은?",
            "correct_answer": "점심 메뉴 골라야하는 신입사원",
            "incorrect_answers": [
                "먹방 유튜브를 보고있는 철수",
                "시험 하루 남은 영희"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "신조어 '애빼시'는 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "애교 빼면 시체",
            "incorrect_answers": [
                "애완동물 빼면 시체",
                "애인 빼면 시체"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "다음 중 '꾸안꾸'를 해야하는 사람은?",
            "correct_answer": "소개팅 준비를 하는 영희",
            "incorrect_answers": [
                "피시방 가는 철수",
                "장보러 가는 민수"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "신조어 '중꺾마'는 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "중요한건 꺾이지 않는 마음",
            "incorrect_answers": [
                "중요한건 꺾이는 마음",
                "중국가서 팔 꺾인 마동석"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "다음 중 '만반잘부'가 어울리는 사람은?",
            "correct_answer": "새학기를 맞이한 철수",
            "incorrect_answers": [
                "추석때 할머니댁을 방문한 영희",
                "동물원에 놀러간 민수"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "신조어 '복세편살'은 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "복잡한 세상 편하게살자",
            "incorrect_answers": [
                "복잡한 세상 편하게 살수없다"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "신조어 '자낳괴'는 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "자본이 낳은 괴물",
            "incorrect_answers": [
                "자식을 낳았더니 괴물",
                "자신감이 낳은 괴물"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "신조어 '얼죽아'는 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "얼어 죽어도 아이스아메리카노",
            "incorrect_answers": [
                "얼어 죽어도 아스파라거스",
                "얼어 죽어도 아이스크림"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "신조어 '완내스'는 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "완전 내 스타일",
            "incorrect_answers": [
                "완전 내 스토리",
                "완숙이 내 스타일"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "다음 중 '졌잘싸'한 사람은?",
            "correct_answer": "대회에서 아쉽게 2등을 차지한 철수",
            "incorrect_answers": [
                "롤 10연패한 영희",
                "마침내 대회에서 우승한 민수"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "다음 중 '땡베감'이라고 말해야하는 사람은?",
            "correct_answer": "생일선물을 받은 철수",
            "incorrect_answers": [
                "샤워하고 나온 민수",
                "알바 중 진상을 만난 영희"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "다음 중 '워라밸'이 가장 잘맞는 사람은?",
            "correct_answer": "매일 칼퇴근하는 철수",
            "incorrect_answers": [
                "매일 야근하는 영희",
                "매일 잠만자는 민수"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "신조어 '편도'는 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "편의점 도시락",
            "incorrect_answers": [
                "편한 도시생활",
                "편애하는 도지사"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "다음중 '우유남'인 사람은?",
            "correct_answer": "키180에 학점 4.5인 철수",
            "incorrect_answers": [
                "키160에 학점 2.6인 민수",
                "매일 우유를 마시는 영수"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "다음중 '스불재'를 일으킨 사람은?",
            "correct_answer": "친구들에게 100만원을 빌린 철수",
            "incorrect_answers": [
                "접촉사고를 당한 영희",
                "월급을 못받은 민수"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "신조어 '남아공'은 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "남아서 공부나해",
            "incorrect_answers": [
                "남아프리카 공화국",
                "남자 아이돌 공개오디션"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "신조어 '지인지조'는 무엇의 줄임말일까?",
            "correct_answer": "지인생 지가 조졌다",
            "incorrect_answers": [
                "지인이 지조있게 생겼다",
                "지 인간관계 지가 조진다"
            ]
        },
        {
            "category": "신조어",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "다음 중 '일취월장'에 맞는 사람은?",
            "correct_answer": "일요일에 술마신 철수",
            "incorrect_answers": [
                "월요일에 술마신 민수",
                "매일 술마시는 영희"
            ]
        }
        ,{
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "국보 1호였던 문화재의 이름은?",
            "correct_answer": "숭례문",
            "incorrect_answers": [
                "광화문",
                "동대문"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "우리나라 최초의 한글 소설로 전해지는 고전소설의 이름은?",
            "correct_answer": "홍길동전",
            "incorrect_answers": [
                "장화홍련전",
                "금오신화"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "평창동계올림픽이 열렸던 해는 몇년도인가?",
            "correct_answer": "2018년",
            "incorrect_answers": [
                "2017년",
                "2020년"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "학교폭력 상담 전화는 몇번인가?",
            "correct_answer": "117",
            "incorrect_answers": [
                "112",
                "1365"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "둘 사이의 다툼에서 제 3자가 이득을 본다는 뜻의 사자성어는?",
            "correct_answer": "어부지리",
            "incorrect_answers": [
                "일석이조",
                "개과천선"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "E-mail의 e는 무슨 약자인가?",
            "correct_answer": "electronic",
            "incorrect_answers": [
                "edition",
                "express"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "캐나다의 수도는?",
            "correct_answer": "오타와",
            "incorrect_answers": [
                "쿠알라룸푸르",
                "베른"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "대한민국의 광역시는 총 몇개인가?",
            "correct_answer": "6개",
            "incorrect_answers": [
                "5개",
                "7개"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "대한민국 등산가로 최초로 1977년 에베레스트를 정복한 사람은 누구인가?",
            "correct_answer": "고상돈",
            "incorrect_answers": [
                "엄홍길",
                "김문한"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "가장 많은 팔로워를 가진 인스타계정은 누구의 계정인가?",
            "correct_answer": "인스타그램 계정",
            "incorrect_answers": [
                "호날두",
                "아리아나 그란데"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "말은 어떤 자세로 잠을 잘까?",
            "correct_answer": "서서",
            "incorrect_answers": [
                "누워서",
                "앉아서"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "풀코스 마라톤의 총 길이는?",
            "correct_answer": "42.195km",
            "incorrect_answers": [
                "41.195km",
                "42km"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "‘간발의 차’는 이것만큼 아주 작은 차이를 말한다. 이것은?",
            "correct_answer": "머리카락",
            "incorrect_answers": [
                "손",
                "종이 한 장"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "조선시대의 궁궐 중 가장 먼저 지어진 궁궐은?",
            "correct_answer": "경복궁",
            "incorrect_answers": [
                "창덕궁",
                "경희궁"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "우리나라 최초의 배달 음식은?",
            "correct_answer": "해장국",
            "incorrect_answers": [
                "설렁탕",
                "짜장면"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "아리랑 가사에 등장하는 ‘십리도 못 가서 발병 난다’ 중 십리(10리)는 몇 킬로미터인가?",
            "correct_answer": "4km",
            "incorrect_answers": [
                "1km",
                "10km"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "다음 외국어 중 감사하다는 뜻이 아닌 것은?",
            "correct_answer": "이스따봉",
            "incorrect_answers": [
                "그라시아스",
                "셰셰"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "10원 짜리 동전 앞 면에 새겨진 탑의 이름은?",
            "correct_answer": "다보탑",
            "incorrect_answers": [
                "석가탑",
                "길성탑"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "형제 관계가 아닌 인물은?",
            "correct_answer": "닐 암스트롱과 루이 암스트롱",
            "incorrect_answers": [
                "흥부와 놀부",
                "제우스와 포세이돈"
            ]
        },
        {
            "category": "상식",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "다음 중 우리나라에서 최초로 발명한 것은?",
            "correct_answer": "MP3 플레이어",
            "incorrect_answers": [
                "신호등",
                "전기밥솥"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "대한민국",
            "correct_answer": "서울",
            "incorrect_answers": [
                "파리",
                "타이베이",
                "더블린",
                "베이징"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "중국",
            "correct_answer": "베이징",
            "incorrect_answers": [
                "방콕",
                "하노이",
                "카이로",
                "리야드"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "일본",
            "correct_answer": "도쿄",
            "incorrect_answers": [
                "하노이",
                "빈",
                "다카",
                "아부자"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "미국",
            "correct_answer": "워싱턴DC",
            "incorrect_answers": [
                "런던",
                "카이로",
                "스톡홀름",
                "리스본"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "영국",
            "correct_answer": "런던",
            "incorrect_answers": [
                "마드리드",
                "로마",
                "빈",
                "오슬로"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "프랑스",
            "correct_answer": "파리",
            "incorrect_answers": [
                "로마",
                "코펜하겐",
                "리야드",
                "더블린"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "그리스",
            "correct_answer": "아테네",
            "incorrect_answers": [
                "더블린",
                "로마",
                "빈",
                "카이로"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "독일",
            "correct_answer": "베를린",
            "incorrect_answers": [
                "타이베이",
                "스톡홀름",
                "산티아고",
                "오슬로"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "스페인",
            "correct_answer": "마드리드",
            "incorrect_answers": [
                "빈",
                "오슬로",
                "로마",
                "카이로"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "question": "태국",
            "correct_answer": "방콕",
            "incorrect_answers": [
                "타이베이",
                "아부자",
                "자카르타",
                "하노이"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "대만",
            "correct_answer": "타이베이",
            "incorrect_answers": [
                "하노이",
                "더블린",
                "자카르타",
                "아부자"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "이집트",
            "correct_answer": "카이로",
            "incorrect_answers": [
                "코펜하겐",
                "스톡홀름",
                "오슬로",
                "빈"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "이탈리아",
            "correct_answer": "로마",
            "incorrect_answers": [
                "빈",
                "더블린",
                "부에노스 아이레스",
                "브뤼셀"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "베트남",
            "correct_answer": "하노이",
            "incorrect_answers": [
                "방콕",
                "뉴델리",
                "아부자",
                "리야드"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "인도",
            "correct_answer": "뉴델리",
            "incorrect_answers": [
                "자카르타",
                "다카",
                "아부자",
                "리야드"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "아르헨티나",
            "correct_answer": "부에노스 아이레스",
            "incorrect_answers": [
                "더블린",
                "리야드",
                "하노이",
                "베를린"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "아일랜드",
            "correct_answer": "더블린",
            "incorrect_answers": [
                "런던",
                "리스본",
                "브뤼셀",
                "마드리드"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "인도네시아",
            "correct_answer": "자카르타",
            "incorrect_answers": [
                "뉴델리",
                "다카",
                "아부자",
                "카이로"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "덴마크",
            "correct_answer": "코펜하겐",
            "incorrect_answers": [
                "스톡홀름",
                "리스본",
                "더블린",
                "브뤼셀"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "스웨덴",
            "correct_answer": "스톡홀름",
            "incorrect_answers": [
                "코펜하겐",
                "더블린",
                "로마",
                "아테네"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "포르투갈",
            "correct_answer": "리스본",
            "incorrect_answers": [
                "자카르타",
                "코펜하겐",
                "브뤼셀",
                "카이로"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "오스트리아",
            "correct_answer": "빈",
            "incorrect_answers": [
                "산티아고",
                "아테네",
                "마드리드",
                "오슬로"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "벨기에",
            "correct_answer": "브뤼셀",
            "incorrect_answers": [
                "빈",
                "리야드",
                "다카",
                "베를린"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "칠레",
            "correct_answer": "산티아고",
            "incorrect_answers": [
                "카이로",
                "베이징",
                "자카르타",
                "리스본"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "question": "노르웨이",
            "correct_answer": "오슬로",
            "incorrect_answers": [
                "아테니",
                "브뤼셀",
                "카이로",
                "리야드"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "파키스탄",
            "correct_answer": "이슬라마바드",
            "incorrect_answers": [
                "리야드",
                "자카르타",
                "뉴델리",
                "아부자"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "방글라데시",
            "correct_answer": "다카",
            "incorrect_answers": [
                "자카르타",
                "하노이",
                "방콕",
                "아부자"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "나이지리아",
            "correct_answer": "아부자",
            "incorrect_answers": [
                "쿠알라룸푸르",
                "바르샤바",
                "다카",
                "뉴델리"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "아랍 에미리트",
            "correct_answer": "리야드",
            "incorrect_answers": [
                "이슬라마바드",
                "자카르타",
                "카이로",
                "타이베이"
            ]
        },
        {
            "category": "수도",
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "question": "콜롬비아",
            "correct_answer": "보고타",
            "incorrect_answers": [
                "이슬라마바드",
                "레이캬비크",
                "산티아고",
                "아부자"
            ]
        }
    ]
}

